美制裁大限將至 傳華為喊「有多少、收多少」加價囤晶片

中國通訊設備廠華為在美國制裁下，從去年起開始大舉囤積晶片，而隨著美國擴大制裁華為的禁令，將在9月15日生效，中國媒體也傳出消息，稱華為正打出「有多少（貨），收多少（貨）」的緊急收貨口號，且華為也不排除可能藉擴大加價空間搶貨，而包括台廠聯詠等供應商，正積極配合華為的需求。

中國媒體包括《騰訊》、《搜狐》等傳出消息，有產業鏈人士透露，華為為應對晶片將在9月15日斷供，正積極建立如驅動IC等晶片庫存。

供應鏈消息指出，華為在8月17日之前，主要希望解決台積電無法供應手機晶片的問題，並計畫增加其他非標準化手機晶片供應商的備貨，但在美國推出新禁令，限制第3方晶片供應商對華為出貨後，幾乎所有晶片廠在9月15日後都無法供貨華為，使華為開始擴大囤積手機晶片外的晶片。

另有行業人士表示，除了手機晶片外，華為也很注意驅動IC，但出於晶片生產至少需要2個月，讓華為希望藉主動加價，讓聯詠、敦泰等能優先供貨華為。

對於此報導，華為驅動和觸控IC供應商聯詠回應，公司將一切按照美方相關規定辦理，也會隨機應變、盡力配合各客戶需求；敦泰稱不便評論客戶訂單相關情況，但會持續關注市場與客戶方面的變化，以便做出最適合的調整。

目前，美光已確認將在9月15日停止與華為合作，不會對華為出貨記憶體晶片。三星電子和SK海力士也都因使用美國製造的電子設備，而可能停止出貨華為。

邊個賣比你
想冇得用美金咩

不過仲有D 95/65mn自己国內循環